## Juego de Memoria "Tech Logos Challenge"

¡Bienvenido al desafío de memorización de logotipos tecnológicos! En este juego, pondrás a prueba tu memoria al encontrar pares de cartas que representan logotipos famosos en el mundo de la tecnología.


### Objetivo del Juego:

Tu objetivo es encontrar todos los pares de cartas idénticas antes de que se agote el tiempo. Cada par que encuentres correctamente sumará puntos a tu puntaje total.


### Reglas del Juego:

1. **Cronómetro:**
   - Tienes 3 minutos para completar el juego.
   - El cronómetro se inicia automáticamente cuando comienzas el juego.

2. **Interfaz de Usuario:**
   - El juego muestra un tablero de cartas con los logotipos tecnológicos.
   - Se presenta un cronómetro en cuenta regresiva.

3. **Sonidos:**
   - **Fondo:**
     - Música de fondo que crea una atmósfera envolvente durante el juego.
   - **Movimiento de Cartas:**
     - Sonido al voltear y mover las cartas para una experiencia interactiva.
   - **Elección Correcta:**
     - Agradable sonido de éxito al encontrar un par correcto.
   - **Elección Incorrecta:**
     - Sonido indicativo cuando se elige un par incorrecto.

4. **Instrucciones en Pantalla:**
   - Instrucciones claras sobre cómo jugar.
   - Notificaciones de aciertos, errores y finalización del juego.

7. **Fin del Juego:**
   - Al finalizar el tiempo tendrás la opción de iniciar juego nuevamente


   #### Dinámica del Juego:

1. **Desafío de Memoria:**
   - ¡Desafía y mejora tu capacidad de memorización!

3. **Personalización del Juego:**
   - La estructura del juego permite futuras actualizaciones y la posibilidad de agregar más niveles y desafíos.


### Estructura del Código:

El código está estructurado de la siguiente manera:

- **`main.py`:** Contiene el código principal del juego.
- **`assets/`:** Carpeta que almacena las imágenes de los logotipos y los archivos de sonido.
- **`README.md`:** Documentación detallada sobre la instalación y ejecución del juego.


### Personalización del Juego:

1. **Añadir Nuevos Logotipos:**
   - Puedes personalizar el juego agregando tus propios logotipos a la carpeta correspondiente.
   - Actualiza las rutas de las imágenes en el código.

2. **Modificar Tiempo y Dificultad:**
   - Ajusta la duración del cronómetro y la dificultad según tus preferencias.

3. **Exploración y Aprendizaje:**
   - Este juego también es una oportunidad para explorar y aprender sobre los logotipos tecnológicos.


### Ejecución del Juego:

1. Asegúrate de tener Python instalado en tu sistema.
2. Instala la biblioteca Pygame ejecutando `pip install pygame`.
3. Descarga el código fuente del juego.
4. Ejecuta el juego usando `python main.py`.


#### Estrategias para Ganar:

1. **Planificación:**
   - Antes de hacer clic, observa todas las cartas y planifica tu estrategia.
   - Recuerda la ubicación de las cartas para encontrar los pares de manera eficiente.

2. **Enfoque y Concentración:**
   - Mantén un enfoque constante y evita distracciones para mejorar tu rendimiento.
   - La concentración es clave para recordar la ubicación de los logotipos.

3. **Velocidad y Precisión:**
   - Encuentra los pares rápidamente para acumular más puntos.
   - La precisión al elegir las cartas correctas también es esencial.

#### Consejos para una Experiencia Óptima:

1. **Auriculares Recomendados:**
   - Disfruta de la experiencia completa del juego utilizando auriculares para sumergirte en los sonidos envolventes.

2. **Ambiente Tranquilo:**
   - Juega en un entorno tranquilo para facilitar la concentración y la inmersión.

3. **Descansos Breves:**
   - Si juegas durante períodos prolongados, toma descansos cortos para mantener la agudeza mental.

#### Sugerencias para Personalización:

1. **Añadir Logotipos Personalizados:**
   - Personaliza aún más el juego agregando tus logotipos tecnológicos favoritos.
   - Modifica las rutas de las imágenes en el código según tus preferencias.

2. **Modificar Sonidos:**
   - Cambia los archivos de sonido para adaptar la experiencia a tus gustos personales.
   - Asegúrate de mantener un equilibrio entre la diversión y la concentración.

### ¡Disfruta del Desafío Tecnológico!

Sumérgete en el emocionante mundo del "Tech Logos Challenge". Desarrolla tus habilidades de memoria y demuestra tu destreza en el universo tecnológico. ¡Buena suerte y diviértete explorando los logotipos más icónicos de la industria!

